\documentclass[a5paper,10pt]{article}
%\documentclass[a4paper]{article}
%\documentclass[a5paper,10pt]{extarticle}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2} 
% xelatex FILE
%\usepackage[]{zxjatype}
\usepackage{xltxtra}
      % carga automáticoamte fixltx2e　metalogo　xunicode　fontspec
      % \usepackage{fontspec}
%################################
%Paranumerar Las lineas
%http://texblog.org/2012/02/08/adding-line-numbers-to-documents/
\usepackage[]{lineno}
	  %\renewcommand\linenumberfont{\color{navyblue}\footnotesize\sffamily}
	  \renewcommand\linenumberfont{\color{navyblue}\tiny}

	  
%####################################	  
% \setmainfont{MS Mincho}
% \setsansfont{IPAPGothic}
% \setmonofont{IPAGothic}
%######################################

% % SECCION PARA EL JAPONES---NO TOCAR
		\XeTeXlinebreaklocale "ja"
 		\XeTeXlinebreakskip=0pt plus 1pt
 		\XeTeXlinebreakpenalty=0
% 		% これについては後で説明する
 		\def\<{\@ifstar{\zx@hwback\nobreak}{\zx@hwback\relax}}
 		\def\zx@hwback#1{\leavevmode#1\hskip-.5em\relax}
% % SECCION PARA EL JAPONES---NO TOCAR

\usepackage[
        left=1.5cm,
        right=1.5cm,
%         left=3cm,
%         right=3cm,
        top=2cm,
        bottom=2cm]{geometry}

\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr} % Para los footer y paginacion
%\fancyhf{}

\usepackage{enumitem}% Este es para modificar márgines en los itemize

%NOTAS EN COLUMNAS
%########################



 \usepackage[para,bottom,perpage]{footmisc}

% http://tex.stackexchange.com/questions/46271/how-to-show-footnotes-in-multiple-columns
%\newcommand{\parafn}{Text.\footnote{Footnote text}} 

%########################


%###############################


\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
% ver https://www.sharelatex.com/learn/Headers_and_footers
% \rhead{\footnotesize 待降節第一主日}
% \lhead{\footnotesize 読書}
% %\chead{\bfseries\thepage}
% %\cfoot{\footnotesize 読書}
% \cfoot{\bfseries\thepage}
% %\rfoot{}
% %\lfoot{}

\usepackage[tikz]{mdframed}

\newenvironment{itembox}[1]{\begin{mdframed}[roundcorner=12pt,
  frametitlefont=\normalfont,
  frametitleaboveskip=\dimexpr-0.7\baselineskip,skipabove=\topskip,
  innertopmargin=\dimexpr-0.5em\baselineskip,
  innerbottommargin=\dimexpr0.65\baselineskip,
  frametitlealignment=\center,
  frametitle={\tikz{\node[anchor=base,rectangle,fill=white] {\strut \bfseries#1};}}]
}{\end{mdframed}}

\usepackage{multirow} % Para pegar columnas en tabulares
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ulem}% Este cambia em x em subrayado  \emph{}
\usepackage{hanging}% http://www.wkiri.com/today/?p=76

% \pagenumbering{gobble} % Suprime numero de paginas
%\setmainfont[]{Hiragino Mincho Pro W3}
%\setmainfont[]{Meiryo}

%\setjamainfont{MS Mincho}

%\setmainfont[]{MS Mincho}
%\newfontfamily\mini[Ligatures=TeX,Scale=0.75]{Meiryo}
%\newfontfamily\rojo[]{Ubuntu}
\newfontfamily\bfseries[]{MS Gothic}

\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg}

% http://latexcolor.com/

\definecolor{calpolypomonagreen}{rgb}{0.12, 0.3, 0.17}
\definecolor{airforceblue}{rgb}{0.36, 0.54, 0.66}
\definecolor{navyblue}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
\definecolor{bost}{rgb}{0.8, 0.0, 0.0}
\definecolor{battleshipgrey}{rgb}{0.52, 0.52, 0.51}

% \newcommand*\Maru[1]{\raisebox{.5pt}{\textcircled{\raisebox{-.9pt} {#1}}}} % PARA NUMEROS EN CIRCULO
\newcommand*\Maru[1]{\raisebox{.5pt}{\textcircled{\raisebox{-1pt} {\small #1}}}} % PARA NUMEROS EN CIRCULO
\newcommand{\tit}[1]{\vspace{1.5em}\par\noindent{\Large\bfseries #1 \vspace{1em}}}
\newcommand{\titce}[1]{\vspace{1.5em}\par\noindent{\begin{center}\Large \bfseries #1 \end{center} \vspace{1em}}}
\newcommand{\ce}[1]{\begin{center} #1 \end{center} }
%\newcommand{\kur}[1]{\bfseries #1 \mdseries}
\newcommand{\n}{\vspace{0.5em}\noindent\bfseries\vspace{0.5em}}
\newcommand{\lin}[1]{\emph{#1}\mdseries}
\newcommand{\nl}[1]{\noindent \vspace{0.5em}\emph{\bfseries{#1}}\mdseries\vspace{0.5em}}
\newcommand{\nlc}[1]{\begin{center} {\emph{\bfseries #1}\mdseries} \end{center}}
\newcommand{\st}[1]{\bfseries#1}
\newcommand{\rd}[1]{\footnotesize\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\ao}[1]{\textcolor{navyblue}{#1}}
\newcommand{\red}[1]{\textcolor{bost}{#1}}

\newcommand{\Cross}{{\red{\Large✠}}\enspace}
%☩ ✣ ♰ ♱ ✠
\newcommand{\gris}[1]{\textcolor{battleshipgrey}{#1}}
\newcommand{\aka}[1]{{\red{ #1}}}
\newcommand{\negrita}[1]{{\bfseries #1}}
\newcommand{\dia}[1]{\vspace{1.5em}\par\noindent{\begin{center}\Large\red{ \bfseries #1} \end{center} \vspace{1em}}}
\newcommand{\kyaku}[1]{\footnote{#1}}
\newcommand{\bkyaku}[1]{\footnote{#1}}
\newcommand{\letdon}[1]{\vspace{1em}\par\noindent{\begin{center}\large \red{\bfseries #1} \end{center} }}
%\newcommand{\nen}[1]{\par\nonindent\bfseries\large #1}
\newcommand{\ponerennota}[1]{\footnote{#1}}
\newcommand{\proc}[1]{\par\noindent\large {\bfseries #1}}
\newcommand{\rod}[1]{\vspace{1em}\par\noindent\large {\red{\bfseries #1}}\vspace{1em}}
\newcommand{\nen}[1]{\par\noindent\large {\red {\bfseries #1}}}
\newcommand{\kasho}[1]{\hfill \red{#1}}

%2017/02/21 Tosho Margen
%\newcommand{\tosho}[4]{\vspace{1.5em}{\bfseries \red{答唱}}{\hfill \small\red{#1}}
\newcommand{\tosho}[4]{{\bfseries \red{答唱}}{\hfill \small\red{#1}}

%2017/02/21
%\begin{itemize}[leftmargin=2cm]
\begin{itemize}[leftmargin=3em]
%\begin{itemize}\leftmargin
\item[\bfseries \red{先}] #2
\item[\bfseries \red{答}] #3
\item[\bfseries \red{先}] #4
\item[\bfseries \red{答}] #3
\end{itemize}

%\vspace{1.5em}
}

% 2015/11 
% \rhead{\footnotesize 待降節第一主日}
% \lhead{\footnotesize 読書}
% %\chead{\bfseries\thepage}
% %\cfoot{\footnotesize 読書}
% \cfoot{\bfseries\thepage}
% %\rfoot{}
% %\lfoot{}

% ENCABEZADOS Y PIES DE NOTA

\newcommand{\ueizq}[1]{\lhead{\footnotesize \red{#1}}}
\newcommand{\ueder}[1]{\rhead{\footnotesize \red{#1}}}
%\newcommand{\source}[1]{\chead{\footnotesize \red{#1}}}
\newcommand{\source}[1]{\red{\footnotesize #1}}
%\newcommand{\source}[1]{\chead{\footnotesize \red{原稿：#1}}}

%\newcommand{\che}[1]{\lfoot{\footnotesize \red{#1：安田美知子　　いつ：15/11/15}}}
%\newcommand{\che}[1]{\lfoot{\footnotesize #1(15/11)}}
\newcommand{\che}[1]{\rfoot{\footnotesize #1(16/11)}}
%\rfoot{\thepage}
%\cfoot{\thepage}

\newcommand{\nwlab}[1]{\vspace{1em}\par\noindent{\begin{center}\large {\bfseries #1} \end{center} }}

\newcommand{\junbi}[1]{#1}
%\newcommand{\nanirodoku}[1]{\par\noindent\red{ {\large\bfseries #1}}}
\newcommand{\nanirodoku}[1]{\vspace{1.5em}\par\noindent\red{ {\large\bfseries #1}}}
\newcommand{\proclama}[1]{\vspace{1em}\par\noindent{ {\bfseries #1} }}

\newcommand{\citanu}[1]{\hfill \red{#1}}

\newcommand{\ciclo}[1]{\hfill\vspace{1.5em}\red{ {\large\bfseries #1}}}
\newcommand{\nones}{{\hfill \red{第1周年(奇数年)}}}
\newcommand{\pares}{{\hfill \red{第2周年(偶数年)}}}
\newcommand{\ambos}{{\hfill \red{両周年(奇・偶数年)}}}
\newcommand{\lecdonyu}[1]{\vspace{1em}\par\noindent{\begin{center} \red{#1} \end{center} }}
\newcommand{\dummytit}{教会教父}
\newcommand{\dummyproc}{ネットより}
\newcommand{\dummy}{
人々が教会の教父と呼び、その称号によってキリストにも等しい威厳を与えているそれらの謎の人物たちは誰なのだろうか。教父たちは、使徒たちに続いて八世紀まで教会を建設した世代に属している。彼らは、要理、典礼、解釈、神学などのあらゆる領域で先駆的な役割を果した。彼らは紛れもなく、信仰における私たちの父であり、霊の生命に結ばれた私たちの兄弟である。

それらの教会の開拓者たちは、教父という名を持っている。なぜだろうか。イエズスがご自分のおん父を親しく呼んだあのアッバという言葉は、二世紀以来、教父たちの共同体によって彼らがどのような点でおん父に近いかを示すために使われてきたのである。勿論、彼らは、彼らの共同体の所在地名を冠した名前で呼ばれもする：リヨンのエイレナイオス、カエサリアのバシレイオス･･･。｢教父｣という称号を最初に受けた人たちは、ローマのエレウテロス、スミュルナのポリュカルポス、カルタゴのキュプリアヌスである。それらの三者は皆、司教であり、殉教者であった。そのことから、教会の教父は皆、司教であり殉教者であったと結論することはできない。彼らの大多数は司教であったが、彼らは、その生活の質と取り組みの質によって誰よりも際立っていた。

実際、教父たちは、福音によって捉えられ、福音を自分たちの全生涯を通じてみ言葉を生きた人たちだった。ある教父たちは、アンティオキアのイグナシオスのように、自分たちの共同体の奉仕に全面的に献身した司牧者であった。またある教父たちは、オリゲネスのように、聖書の深みを同時代の人々に理解させることに専念した。またある教父たちは、まさにクリュソストモス、すなわち｢黄金の口｣と呼ばれるヨハネのように、みずからの説教によって同時代の人たちに呼び掛けた。
}
\newcommand{\cv}[2]{\textsuperscript {\red{#1:#2}}}
\newcommand{\dti}[1]{{\Large \n ―― #1 ――}}
% \begingroup
% \leftskip4em
% %\rightskip\leftskip  // Dejando éste, también cambia el margen de la izquierda
% \noindent 
% \par
% \endgroup

% \newenvironment{sh}%
% {\begingroup
% \leftskip4em}
% %{\noindent\ignorespaces}%
% {\endgroup\noindent\ignorespacesafterend}

\newenvironment{sh}
 {% Antes
	    \begingroup
	    \par
		% Este cambia espacio entre párrafos
	  \setlength{\parskip}{0.5em} 
		% Este elimina el indent
	    \setlength\parindent{0pt}
	  \ignorespaces 
	  \obeylines
	  % hasta ahora lo tenía a 3em
	\leftskip=1em
 }
{ %Después
%\setlength\parindent{0pt}
\ignorespacesafterend
\par
\endgroup
} 
    

\newenvironment{qu}
 {% Antes
	    \begingroup
	    \par
		% Este cambia espacio entre párrafos
	  \setlength{\parskip}{0.5em} 
		% Este elimina el indent
	    \setlength\parindent{0pt}
	  \ignorespaces 
	  \obeylines
	  % hasta ahora lo tenía a 3em
	\leftskip=2em
 }
{ %Después
\setlength\parindent{0pt}
\ignorespacesafterend
\par\noindent
\endgroup
} 


 









%\newcommand{\reverseconcat}[3]{#3#2#1} % version 1

%And we would use it as follows:

%\reverseconcat{A}{B}{C}
%\newcommand{\Titulo}[1]{《#1》}
%
%
%%MODIFICAR%%%%

%\newcommand{\Fecha}{}


%\setlength\parindent{0pt} % Elimina el indent en todo el documento



\pagestyle{fancy}

\setlength{\parskip}{0.5em} % Escpacio entre párrafos

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%  COMIENZA EL DOCUMENTO   %%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\setcounter{footnote}{0}
\begin{document}
  
%Numera cada línea  
\linenumbers
%Separa notas del texto body
 \setlength{\skip\footins}{2em}
%\setlength{\footins}{1cm}
\input{temp.tex}
%\input{2015-advsei-naiyo.tex}

\end{document}


